連登仔要民主定要生活無憂

：完全民主，但依舊要供樓供到死，為三餐煩惱
：精英獨裁，零民主成分，但人人有屋住，得閒仲可以去幾次旅行

一面倒

樓主意思係臺灣同星加坡比？

精英獨裁？邊度有？
你唔係想話新加坡呀？

完全民主，老豆幾層樓

民主就係為左更好既生活 on99

冇咁既意思，只係假設，我而家亦都見唔到一個國家真係100%民主

why not both?

香港成堆廢中廢老，民主真係可以有更好既生活？

現實係精英獨裁，零民主成分，要供樓供到死，為三餐煩惱。
根本由幾年前兩革已經講緊
人人有屋住 有工開 工資合理
邊撚個想出黎屌政府？
想要民主係因為個政府垃撚圾

目前打和！暫時平手！

好緊張啊！好刺激啊！

瑞士？

大局已定。結果已成。

精英得勝。民主不興。

支持獨裁統治係乜心態

香港根本唔係民主呀，係Anocracy

殖民獨裁，要供樓供到死，為三餐煩惱

true scotsman fallacy

咁鬼天真，權不在民又如何生活無憂

你好成熟 好有智慧

完全民主用係香港人身上同食屎無分別

failocracy就真

唔好咁啦 佢唔明㗎

而家香港咪中晒囉
精英獨裁， 老細keep晒錢 打工仔人工比世界平均低
零民主成分，望下自己爭取普選
但人人有屋住， 一半人住公屋 ratio又係拋離世界平均
得閒仲可以去幾次旅行， 公屋手足最愛窮遊

唔明你地做乜反現有establishment
可能仲認定緊自己係精英

香港咁多蠢人仲玩民主我仲驚

偽命題
民主同生活質素唔係二元對立

要成長就要試，要磨合，中間一定會出錯，但呢個係必經階段，話之你蠢唔蠢。
香港人平均iq 110，白人得100，但美國都可以行二百幾年民主，蠢唔蠢唔係理由

香港係精英獨裁＋供樓供到仆街

即係如果香港福利好啲班人就乜事都無囉 仲理你支那唔支那咩

樓主條問題有引導性

民主同生活素質唔係對立

無民主都唔sure 會生活好

我知，我意思即使香港有真正民主，但成堆廢中廢老，生活真係可以更好？

根本民主就係要人民高質先玩得起
如果大部分人民低質而又民主只會加速滅亡

好型 快來統治我 快點

有民主，就唔會有咁既地產霸權啦

當真係有明君揸莊 人人生活安定 但係佢淨係唔鍾意你要趕絕你 咁你點算

我只係想知道，連登仔口口聲聲話民主萬歲，要真正民主，但當真正民主如果會帶黎咁既代價嗰陣，佢地又會唔會堅持初衷？

獨裁 但我做話事果個

你有冇咁既料先

你係咪真心膠

有較多民主既國家唔一定經濟上有成本，好多係經濟上仲好
起碼唔會有咁多大白象，嗰度都慳唔少錢
睇下香港舊時

香港情況根本係民主同民生冇衝突

正負評數目已經講左答案
港豬冇得救
利申:我都係港豬

兩者無對立關係。both

平民幻想有明君=毒撚幻想女神送上門俾你屌

講少啲cliche 啦

有料頂到一星期就夠

both

窮人先負評

哇 你好貴族

沒錯呀，連生活呢個基本生存要求都做唔到。仲有咩資格學人講民主。

利申，窮撚。

香港人根本就有支那DNA
唔值得擁有民主

唔介意獨裁 但一定要係為人類為世界著想既明君統治

Heil Hitler!

明君獨栽統治最好 最有效率
但實際權力使人腐化 好易變暴君
所以情願捨棄最好 都要力求質素穩定
以民主制度 民意嘗試限制左右統治者權力

丹麥同瑞士兩樣都有

瑞士連總統都無，真正全民制憲

兩樣野可以同時進行

人地人民質素點呀?
我地人民質素又點呀?
講全民制憲剩係班廢老都收你皮啦

根本有唔少連登仔成日覺得自己係社會精英，又笑人間u廢，又話要消滅3份之1劣等人口，又話要精英獨裁，笑到噴水

天真嬌

咁即係永遠唔洗民主

壓到性投票

樓主啲推論咁似五毛講嘢嘅?

BTW，香港應該以魚蛋論為核心管治方針

第一個送你入集中營吸毒氣先

只係負皮你個post

個個都會認為自己係精英

根本唔關民唔民主
你有錢、資產 係任何制度下都會生活得好好
畢竟依加係資本主義

香港太多廢老，唔岩民主

極危險
好多五毛

係啊係啊 唔同意你就係五毛

而家傾向「權貴資本主義」- 有錢加有強大權力先係王道

你正負評個論述可唔可以清楚啲

如果有香港既經濟實力 再加普京做總統強勢管治就正

消滅哂d國內左膠

垃圾聞煮根本冇撚用 人都係自私冇得選自己先選人 選得嗰個人都係因為佢為自己爭取到最大利益 最後咪變到臭港咁囉

精英獨裁就即係冇晒d劣質新移民問題
狗衝添啦仲等

你講呢d係偽精英
真係精英一定以解決民生問題為首
因為佢地想個國家強大，而唔係純粹為左享受高高在上既感覺

國家強大，九成打仗

香港/大陸：why not neither

可以去幾次旅行既北韓 以前高登都有d骨氣

綜援戶only

叫周圍屌人港豬班憤青毒撚情何以堪

假兩難

sorry

屌你老母
人人有屋住 有錢放假去旅行
我理得你有幾獨裁 又點會有人走出黎嗌港獨
但呢家擺明官商勾結
窮既越窮 富者越富
樓價貴到買唔起
先會有人出黎求民主
妄想去改變現狀
係香港就算你幾有理想 夢想 都無撚用

利申：港豬

sad but true
但香港就算有民主但太多廢中老都係冇撚用

來生不做香港人

共狗同賣港政府管治極度有問題

班廢中廢老上曬岸呀嘛
理撚得你死
一班人係度話要和平理性 自己有樓有錢
過退休生活

班廢中廢老 死撚曬佢啦屌

年輕人根本生存唔到
辛辛苦苦捱過alevel 讀埋大學又點
完全見唔到生活點樣無憂
咪要出黎講 民主囉
講唔掂民主 咪港獨囉

年輕人生存係香港已經無乜希望

正苦propaganda廣告: 呢度有我地既將來同希望

你sure你投得嬴d廢中廢老? 有錢就是王道

係囉就算民主都只會係廢中廢老贏曬
見立法會選舉一車車廢老投民建聯就知

獨裁但生活無憂
只有支那五毛狗先講得出

有民主但有d仆街廢老咪一鳩樣
睇下民建聯次次幾多旅遊巴掌心雷

獨裁無明君
樓主係五毛

港英都係獨裁

依家係一個小圈子選舉 選到個同地產界有勾結GE政府, 我地先冇得安居
所以先有人要民主選舉

制度上係獨裁，但執行上全部摸哂底講掂數先行

事實上港英政府係垃圾
只係食正時局經濟起飛，啲問題無爆出來
同埋有麥理浩一個咁大把

啱

why not both

民主係多撚餘

事實就係兩邊既優點都冇 缺點就比曬你

WHY NOT BOTH?

兩樣都唔要, 要獨裁同埋生活貧困

用來鍛鍊心志, 他日必成大事

西人就係，但華人唔係

但係商人角度睇，的確好民主
出黎嘈兩句，政府買你怕

民主民生個因果關係你都唔明，樓主你真係收皮收水，收喑瘡啦，返屋企讀多幾年書啦

大政治家 有無諗過去印度指導下佢地大國崛起？

係可以立法監管
例如 限制黨產

民主唔係個個人種/文化都玩得掂

所以獨裁同明君係冇直接關係

好威威，有冇諗過開班授徒

認同

偷換概念
將前者制度同後者社會情況作掛勾
但根本唔係絕對關係

有樓住，生命穩定，就洗咩民主。
97前英治，咪無民主，人人努力就有飯食。

我只想知連登仔口口聲聲話民主萬歲，爭取民主，但如果民主會帶黎惡劣既後果嗰陣，佢地仲會唔會堅持初衷啫

一個國家既人民想要民主某程度上係反映緊當前領導既無能

睇完呢個post，我就黎分唔清大陸人同香港人

根本中華文化核心思想就一鳩樣

都未必係咁，當大家穩定左落黎就會開始追求思想，政治，自由，權力等等，但依個時候先話比你聽原來你連入場劵都無

你咁睇得起班港豬

呢個都係，但生活無憂同民主，我諗大多數人都會選擇前者
雖然兩者唔係絕對對立，但如果你同非洲班窮人講今日起會衣食無憂，但代價就要永遠接受我既獨裁，佢地都一定係狗衝唔會諗

你都啱嘅

JR 出現

捐左血未

南韓都係民主，自殺亞洲最高，生活痛苦。

如果錢係no1 target ,咁香港人憑咩指責中國

事實上政治係建基於經濟，無後者就無前者，孫中山當年都係咁講，不過中國無用到佢果套

我要樓

人係現實
但最起碼要有基本自由啦

利益至上，其他唔使講

點解要用呢啲例子

樓主個命題已經有個假定係度
民主伴隨嘅一定係苦難
生活無憂就一定冇民主
根本就冇得講

北韓生活無憂

美國生活苦難

民主制度同獨裁統治都只係工具同載體
重點係背後嘅價值 呢個工具有冇保障自由同公平嘅能力

民主制度唔一定可以達到 但係佢係授權自公民 當行使不善嘅時候 公民亦可以從民主制度將佢拉返落嚟 整個社會福祉係全民嘅責任

獨裁制度就係集中責任同權力喺一個或者一班人手上面 但係同樓主嘅假定入面 佢係冇民眾嘅授權 不為民所立 亦不能為民所廢黜 一旦施政真係有問題 能夠更換統治者嘅方法就係流血革命

獨裁制度冇錯係可以禪讓 或者集團內選舉
唔得 要零民主成分 不了

金家三世 代代都係精英！
白頭山血統！

現代民主制入面都有精英制元素
議會制代議士 總統制有總統
由民主手段委託精英代理社會政治

連登仔個個精英怕乜啊